失業兩個月 就快餓死

有冇人可以比啖飯我食

邊行

西九8樓啦
踎一個下午 飽到你嘔
唔洗我教啦下話

仲有得上網即係有電話電腦啦
死條毛？

2手飯

degree science乞食科

去社會福利署

我們的互聯網，在助人尋美食的openrice，卻沒有教人搵二手飯的指南。事實上，香港雖然餐廳處處，但不是哪裡也有合適的二手飯，所以要做流浪者，就必須要對鄰近食肆有充掌握。

餐廳1：麥當勞

常見二手美食：薯條、薯餅、可樂、熱香餅、熱香餅專用蜜糖

二手解讀：每位食客離開後，餐盤上幾乎例必留下前三款食物，如閣下是嗜炸物，保證能大快朵頣。熱香餅因有三塊之多，部分女食客可能會食剩一塊半塊，好運者甚至可發現少量豬柳漢堡！另要留意熱香餅用蜜糖，常有餅剩。踏入秋季唇乾舌燥，可充當真蜜糖沖水飲作滋潤喉嚨之用。

餐廳2：連鎖快餐廳(美心大家樂大快活均可)

常見二手美食：咖哩牛腩飯、栗米肉粒飯(其化頹飯均合)大量白米飯、奶茶、伴碟菜

二手解讀：咖哩牛飯可算是肉眼觀察中常見的二手飯，皆因薯仔太濟，牛腩太有咬口，雖然不少快餐店﹙如大快活﹚，其咖哩牛腩飯味道不錯，但七成以上人仍會食唔曬。至於被視為頹飯的栗米肉粒，往往是不少人揀無可揀之選，進食意慾不高，自然吃剩機會也大。另伴碟菜更是二手飯食客必食之選---伴碟菜由於只為點綴或「叫做有條菜」，通常白烚了事，因味同嚼蠟，所以食客通常棄之一旁。其實食菜有益，二手食客實不容錯過。

建議在進店前，先看水牌，如見有咖哩牛腩和栗米肉粒，能飽餐一頓二手飯的機會勁大。

剩返幾多錢

何不食肉糜

以為笑話黎 原來係真心想幫我

唔攞失業救濟金?

$1010

噉你快啲死啦

今晚allin拜仁晉級有3倍

擺低Payme link,我比$50 你食飯

多謝巴打好心 我唔要錢但想要一份工

想要咩類型？

有咩類型可以揀

做住保安先？

有需要俾條link啦⋯⋯少少地50蚊頂住先囉

返下part time 先

幾時先有政府嘅失業貸款申請啊

我都想有人俾錢我叫雞

會唔會多人爭到，連2手飯都冇得食

食物熊貓

正皮比樓主個名

小弟再次勸告世人 讀晒銀時悔終生
唔係讀sci 我今日唔會衰成咁

去呢個IG click 個WhatsApp link contact 佢哋
完全fit晒你 人工仲高過我

平時冇儲錢？

打九九九報警話你就快餓死，跟住差佬就會爆你門迫你食飯㗎啦！

飯已食 現時一日食一餐 減少支出

Data analytics? 好似都ok

我都想係Data analytics呀 我係濕鳩lab 狗科咋

善舉,樓主PIN UP

我仲有抑鬱

我有點抑鬱添啦

有空缺？

藍channel屌你

油麻地
砵蘭街
露宿者之家
12:30pm
5:30pm
有飯食
有其它支援
有得住

住邊頭同你食餐飯啦

1700榕樹頭有飯排

我今日食左

油麻地
砵蘭街
露宿者之家
12:30pm
5:30pm
"日日有飯食"
有其它支援
有得住

咁早有得派？

油麻地
砵蘭街
露宿者之家
12:30pm
5:30pm

我知
你話今日
我有朋友都住過露宿者之家
不過好似話就拆

同屋企人住定自己住
痴餐啦
拎綜援先啦

露宿者行動委員會（油麻地砵蘭街69號二樓)

地點呢？
邊度多港女食？ 唔想食廢老二手飯

咁你就唔好話咩就快餓死啦

笑死
香港成日用gdp幾多幾多打飛機

星期一 7:00pm油麻地賽馬會診所門口

早半個鐘排隊

巴打你係社工？

wtf 60個鐘一星期

你自爆左

好多好多人排
有時半個鐘都冇飯食
買走indome
去7仔ok有熱水

我走頭冇路

去大快活，求下食客要多碗飯(不過冇餸)

有冇去果欄打下散工

求其一份飲食/超市好多都要人啦，
想 keep住搵工，咪番住part time先
只有你唔接受嘅工，唔會冇工番

錯。個人問題。

好似唔錯

有冇搵工呀

轉行啦

如果係手足，去黃店食嘢唔洗錢㗎

Ching加油，我失左四個月，今日第一日返工

去搶。 做乞兒。 上網拓柒。

In 紀律部隊啦

無飯食咩都撈

老電請人，去睇下

仲話手足 睇下你幾多負評先啦
記住唔好靠政府

做住飲食/超市/便利店先
騎牛搵馬 搵份好啲嘅工
上面有巴打貼果份實驗室助理21k
做住先囉 撐住呀

邊年grad?幾年經驗？
認真轉做保險 拎個掛牌錢同底薪
做住搵工

等錢洗就炒散/外賣仔

潮文？
幾好睇

睇吓呢啲機構幫唔幫到你
前幾個禮拜睇電視有講過，有啲無名氣嘅細慈善機構派罐頭，派飯盒，平價堂食。

問吓啲區議員會教你去邊度食嘢

就餓死都咁多要求

廢老高機率有傳染病
食靚女二手飯都合理

男定女？
女可黎我度，請你食

快撚啲去叉電啦

絲打建議你轉icon

屌悲哀到二手飯都有攻略

應該都有
保安多位
試住先

有手有腳做份牛工點會失業

點新聞under 文匯大公，唔好加佢hit rate

食物銀行

PCCW 招聘網上推銷員(Online Sales)
全程室內OFFICE工作
⭐️⭐️⭐️ 五天工作 ⭐️⭐️⭐️
⭐️⭐️⭐️ 一個月八日假期 ⭐️⭐️⭐️

工作地點: 葵興KC100 Office
（５分鐘到MTR）

有意者或查詢更多
Whatsapp 查詢 :

福利:
公司醫療咭/油咭
一星期兩天假期
有薪年假
達標獎金
完善培訓

新人適應期制度：
特高佣金
達標獎金
頭6個月新人Target discount

(新入行者薪金平均$16k-25k, 有經驗者可達$30k-$45k或以上)

要求:
電腦中文輸入法 （速成。倉頡）
無需經驗
有責任心及積極態度

有意者或查詢更多
Whatsapp 查詢PCCW 招聘網上推銷員(Online Sales)
全程室內OFFICE工作
⭐️⭐️⭐️ 五天工作 ⭐️⭐️⭐️
⭐️⭐️⭐️ 一個月八日假期 ⭐️⭐️⭐️

工作地點: 葵興KC100 Office
（５分鐘到MTR）

有意者或查詢更多
Whatsapp 查詢 :

福利:
公司醫療咭/油咭
一星期兩天假期
有薪年假
達標獎金
完善培訓

新人適應期制度：
特高佣金
達標獎金
頭6個月新人Target discount

(新入行者薪金平均$16k-25k, 有經驗者可達$30k-$45k或以上)

要求:
電腦中文輸入法 （速成。倉頡）
無需經驗
有責任心及積極態度

有意者或查詢更多
Whatsapp 查詢 :

牛工都冇呀而家

會唔會呀，百佳惠康連鎖店長期請人

張紙係咁貼啫
咪又請咗

香港大把炒散求人返工啦

做倉呀餐飲保安炒散呢D

真係有手有腳肯做唔會餓死

唔係啦而家
失業率7.2%
你訓撚醒未

真係唔明點解會有人失業幾個月會冇飯開，到底佢地有工返嗰陣係咪1蚊都唔儲

我果行有工冇人返

正常呀
大把老闆揀人嚟請

其實你自己冇社會經驗可以唔使出黎柒既

好少工咋喎呢度
7.2%就真係數據
冇學識唔好衝出嚟柒

吓，hr 表示連cv都收唔到

你放上jobsdb啦
好多戇鳩
請人唔識請

放咗上JobsDB 同搵埋agent 公司
都無人

咁啦
你邊份工我嚟做啦

唔撚準唔請

IT 狗

咪撚笑大人個口啦 日日都有 日日都要人 去做就有 7.2%又如何 大把人唔肯去返咪出到呢個數據囉 飛機冇工返去做雞又當就左職咩唔通

同你講野真係體現到咩叫中人以下 不可以語上也

唔肯返嗰啲唔計入失業率
屌你老母乜都唔識就收皮
唔好獻醜啦

食二手飯囉, 大把你執

之前好似有個手停口停嘅post
啱樓主入去吹水講下親身經歷

咩位 幾錢人工呀？
係咪太低冇人見呀
依加得it 逆市缺人喎

大埔

P仔，人工16k or above

真心求教 點知入到行做IT ？
13k我都做

報下IT course or 讀個CS degree/high dip
研究frontend /backend programming
睇下w3school
深入D就學下 咩叫OOP , Devops
寫下program 仔掉上GitHub
見工果陣show 下D作品咁

果d咩it coding bootcamp 係咪真係入到行？

Bootcamp 係入門班
入唔入到行睇你領悟力
建議打咗底到上呢類型的課程，如果唔係就等如倒錢落海

我係網上外展社工啊，
如果搵工上、情緒有需要嘅話都可以搵我傾下。
利申：唔敢講話一定搵到工

如果想真係可以快啲出糧就做住麥記先，
半個月出一次糧，
起碼可以減輕經濟壓力先，
一邊番工一邊繼續搵其他工。

學羅力威咁做軟飯男算啦